[公民抗命］反抗封鎖和宵禁 意大利數萬餐館違章開業

意大利的餐飲旅業經營受疫情影響，財務狀況極糟，很多餐廳陷入破產邊緣。上周五（1月15日），大約有幾萬家餐館進行「全民抗命」，違章開業，抵制政府的封鎖措施和宵禁令。

據breitbart媒體報道，多達5萬家餐廳參加了在社交媒體上名為「我在15日開門」（＃IoApro1501）的行動。人們被要求使用這個標誌前往他們最喜歡的餐廳提供支持。

有的餐館老闆在社交媒體公佈自己為何要開張，認為只有「公民抗命」才能反抗政府的封鎖。

意大利反對黨議員斯加比（Vittorio Sgarbi）表示支持這項運動，他大聲呼籲政府放鬆對企業的限制。

社交媒體的一個錄像顯示，米蘭的一家餐館重新開業，裏面坐滿了顧客，當警方趕來試圖關閉這家餐廳時，卻因為「寡不敵眾」，被顧客趕走。

另外一個在博洛尼亞（bologna）拍攝的錄像顯示，當警察被顧客趕走時，顧客們鼓掌歡呼，還高喊著「自由！自由！自由！」

意大利並不是唯一一個對抗政府封鎖的國家，在波蘭，人們在#otwieraMY運動的號召下也進行了類似宣傳。

波蘭Gorlaskie Veto組織的領導人皮托恩（SebastianPitoń）說：「我們將終結這種瘋狂（封鎖）……這是想要消滅波蘭和波蘭人、消滅中產階級、中小型企業並每天殺死數百人的瘋狂行為。」Gorlaskie Veto稱自己代表約2百家企業。

皮托恩說：「我希望我們能使整個中歐擺脫這輛駛向毀滅的瘋狂火車。」

上周六（1月16日），奧利地也發生了大規模的抵抗封鎖的運動，約有1萬人遊行穿過奧地利首都維也納的市中心，抗議政府為阻止疫情擴散而實施的封鎖限制.在遊行現場，大多數民眾都沒有佩戴口罩，甚至還在相互親吻和擁抱。

上月，荷蘭的餐飲業也計劃將於1月17日違章營業，但後來放棄了行動。

大家真係唔好再批鬥人唔戴口罩/防疫不足
搞成咁係政府問題 無必要要市民陪葬

我記得意粉放撚左好多支那畜入去國內

弱智當抗爭

當警方趕來試圖關閉這家餐廳時，卻因為「寡不敵眾」，被顧客趕走。

反觀香港黑警

樓主熱狗 青山信徒
義大利人熱狗 青山信徒
荷蘭人熱狗 青山信徒

係香港人冇膽啫

成班野人都係我地香港人最高質最守法

香港一早出tg/胡椒噴霧
香港人 尤其係老一輩果班 慣左逆來順受
明明係比人強姦緊唔敢出聲 就當係獅子山精神

真係好難理解點解亞洲人
特別係香港人 咁鍾意戴口罩 不聚集 同恐懼
有咩必要咁恐懼啊 一個小小感冒而已
好認同瑞典人 成年都冇人戴口罩

唔好怪人，中左感冒，翻工就冇哂狀態喇

原來樓主係熱狗

#曲